南韓發起反日貨示威 日媒諷相片用 Canon 相機拍攝

提到貿易戰，大家可能立即想到中國和美國，其實韓國、日本同樣出現貿易爭端。南韓媒體指，隨著時間愈來愈接近 8 月 15 日南韓光復節，反日情緒亦更高漲，最近韓國民眾更發起抵制日貨的行動，不過有日本媒體發現，相片還是用 Canon 相機拍攝。

早前日本政府經濟產業省限制部份關鍵電子原料出口到南韓，日媒引述安倍晋三曾表示，出口至南韓的部分氟化氫，可能被用來製造化學武器，又揚言要「重新檢視日韓雙方的信賴關係」，因此激發出韓國的反日潮。韓國民眾除了在網絡上簽署請願書，呼籲抵制日貨外，民間亦有針對一系列日本品牌遊行示威。

日前有韓國民眾在日本駐首爾大使館門外示威，不少韓媒都有報道，示威者除了展示各種標語，還將寶礦力和朝日啤酒倒入垃圾桶。不過有日媒查看 EXIF 時發現，相片是用 Canon EOS-1D X Mark II 拍攝，質疑韓國不太可能完全排除日本產品。

唔明，半導體原材料算唔算日貨？

支泡一家親

乜而家咁興買寶礦力返黎倒話抵制

買多d倒

有個南韓前議員反對反日貨，俾人棄屍公園，痴撚線泡菜

架仔好憎泡狗
俾安倍解禁自衛隊打杖都似

唔係你三叔陰鳩日本仔 人地咪玩限制囉

同支共一樣
口裡說不 身體卻很誠實
去話福岡既巴絲 你會知我點解咁講

大阪勁多泡菜人

一邊買一邊抵制

就係呢個原因，我永遠唔會再去福岡

支那DNA

佢哋智商都係差唔多